[敗家劇]蘭花劫首播收視跌破20點 流失43萬觀眾

TVB播映10年前倉底劇《蘭花刼》，低清畫質成熱話，有網民形容似睇粵語長片，TVB挑戰觀眾的底線，收視成績反映觀眾接受程度。《蘭花刼》首集平均收視19.3、最高20.4(觀眾人數132萬6千)。第二集平均18.2，最高19點(觀眾人數約123萬5千)，周一至五的黃金時間收視跌破2字頭，在低收視紀錄留名。

《蘭花刼》接4K製作的《不懂撒嬌的女人》棒播映，《撒嬌》贏口碑賺收視，上周一至五的平均收視24.9。觀眾由睇4K製作，突然時光倒流10年睇標清製作，落差太大難適應。以對上一星期《撒嬌》的平均24.9收視跟前晚《蘭花刼》的平均18.2比較，流失觀眾達43萬。討論區有網民指TVB的高層安排10年前的《蘭花刼》在黃金時間播映，認為恃一台獨大以觀眾做籌碼。今次《蘭花刼》第一、二集的收視成績，輸了43萬觀眾，認真敗家!
(即時娛樂)

tvb d打手落力d推啦，扣你人工架

套咩女人咁差都咁高收視
反而我鍾意蘭花劫多啲
啲師奶同港女真係 睇有戲之人做對手戲都好過睇啲垃圾爛尾奶共蝗劇

呢套嘢放係零晨2點播分分鐘仲多人睇

又吹奏，爛尾到咁有咩口碑，枉班高層仲洗咗咁多錢做宣傳，不懂撒嬌連親親你好媽嗰收視都破唔到

竟然仲有收視

有冇射鵰收視？

原來而家唔過25都叫高收視，tvb

好撚高

行緊亞視舊路

仲睇果d 人係咪食開屎？

而家仲睇 cctvb 爛劇而仲話好睇嘅，莫講話屎，俾紙佢地都照食

有一桐BB點會低

你無聽過馬明講話26點好撚高咩

今年最高大陸劇

係咪要突顯套4k 真係好清

等睇妙手仁心同皆大歡喜都早收視過佢

cctvb 打手

其實套蘭花劫幾好睇

想講射鵰同咩咩女人身邊都勁多人睇

係，套不懂撒嬌根本比唔上

抽雪花有幾多人睇

15年前最低都高過打晒飛機嗰套4k

垃圾倉底貨講到有品味先識欣賞咁
高質打手

再低d 會唔會斬

真命天師 好撚正 高質

冇一套好似當年亞視大地恩情咁勁都唔會腰斬啦
依家得佢一個大台 播番當年被腰斬套輪流轉你都要硬食呀

無線d膠劇好多師奶會追

不過近一兩年真係太膠

小左師奶追

反而唔小新移民繼續追無線膠劇

可能學識小易呃

唔關清唔清事 係套劇根本唔好睇

上面班人話咩 個套女人 爛尾 已經曲線自爆有睇開

咁又無得咁計
以前香港人真係食完飯無野做
坐定定睇電視既

新鮮人好正

+1

先唔好論個套咩咩女人好唔好睇，一間會為咗權鬥拎返10年前倉底劇出嚟係黃金時間播嘅免費電視台有咩資格再用公共資源去賺錢？

除子琪

不懂女人起碼4k拍攝又講下職場恨嫁剩女問題
套蘭花劫又低清又重負能量真係咪搞

呢個真, 班膠層痴咗線

抵啦

套野好睇就唔洗10年後先拎出黎啦
望左一分鐘見到畫質就轉台

咩權鬥？

以前邊有依家科技咁發達 又有電話上網禁 玩game , 咁都拎黎比有點同tvb 一樣戇鳩

套蘭花劫尋日放假先係屋企睇咗十分鐘
我以為自己老花呀

我以為電視壞左

D大股東唔嘈佢?

咁都仲有 18點收視？
香港真係咁多人 質屎俾佢都照食？
抵撚死架

屌你，呢套垃圾有雙位收視？

幾時執柒 等緊呢一日

以前就冇其他娛樂? 以前仲有亞視永恆挑機
而家得佢一間 証明一台獨大冇左競爭 cap晒D廣告錢都FAT FAT 但收視理撚得你
唔通要拎其他國家電視台比較?

on9仔

如果播完蘭花劫先播4k撒嬌 撒嬌收視應該fatfat

想當年大長今同溏心風暴成40點

冇睇tvb，但估唔到唐寧竟然有份

蘭花劫睇主角d演戲功力姐
又唔係睇畫面

盲反就收撚皮啦
你咪又係睇tvb大

大長今50呀

風暴好睇真係

鐘嘉欣隔住門喊果幕

但係yoyo真係好撚正

全撚部正皮叫盲反
你就真係盲撐啦柒頭

老實講，睇成個鐘咁濛嘅片
懷疑真係會睇壞眼

嘩屌 以前撳勻4個台 2個up英文
而家一個唔岩睇上下piratebay 10分鐘就一套荷李活大作
我老母唔識bt都有個an tv box睇下台劇韓劇
都唔知未經歷過無網上定故意無視🚬🤦

想整盲對眼攞傷殘津貼

次次都話跌破幾多點
咪一樣咁收得

tvb權鬥好睇過啲劇

打手吹口碑 谷盡宣傳收視都係過唔到三十 撚有人睇咩

其實我覺得劇情唔差

最常見的情況，是拍攝當天，導演和演員才有機會第一次圍讀劇本，然後隨即Roll機拍攝。
唔係咁喎

諗唔通點解要播舊劇 而且拎黎接4k劇

咁畫面唔好 咪會令觀眾分心 影響到睇演技

一開始仲以為TVB有心想過D客比viutv

又拎以前比
依家有得上網重溫
收視同以前一定有出入
況且佢真係多人討論
Facebook 都一大堆

利申 非打手
香港人都係想睇下本土劇
撒嬌算係有少進步

好鍾意蘇玉華
不過套野個題材真係無興趣

一大班大陸屄嘰嘰呱呱講曬普通話邊忽本土

爛花劫

套垃圾不懂做愛的女人咪岩c奶睇
我覺得套蘭花劫少c9睇
我反而去睇下 發覺ok

大陸台灣人係咪要講廣東話？
本土劇唔可以講下三地關係？
你有冇睇架？

15年前有冇iPhone iPad先

馬明講26點好撚高架喇
係因為近年d人上網睇劇易左好多

係50

淨係識話人ON9仔又交唔到自己D理據出黎, 你就同腸座男個ON9仔一樣啦 傻鳩

垃圾cctvb依家剩係識講點播率

一句講哂 今時今日 咁既畫質 係黃金時斷播 姐係迫觀眾食返你d 舊屎 我理撚得你套劇幾撚好睇 總之狗也不屌

城寨英雄都有三十二點

真係紅果種係上年城寨三十點以上
又用緋聞炒作又上網打手
係呀多人講呀咪係果d傳媒係咁吹 日日吹乜演技大爆發
連毒果同無線不和都炒就知收哂錢啦
我都想本土製作進步呀
但唔該唔好得一套做4k又實景就日日拎黎打飛機啦
之後全部變返廠景古裝街 好肉酸呀

大塊閪：我信好劇有好報

24.9點都叫賺收視

以前70 80年代 ATV+TVB 收視夾埋差唔多有80點
依家得返TVB 但收視連以前一半都無

90年代中期或以前，傳播媒介僅限於電視、電台、報刊，寓知識及娛樂為重，
冇而家咁「寓娛樂於推銷功利」。

新鮮人好睇喎

背後唔係有個故事咩.
珍姐 , 樹派

幾好睇
係結局弱d

胡視后 田視后

想當年既高收視係講緊37 38點
都好多年前，果陣年代仲有K100，收視龍虎榜

殭屍福星都好睇啦